\section{Objetivo General}

	\begin{itemize}
		\item Desarrollar e implementar un sistema de comunicación inalámbrica a través de una tecnología móvil que permita dar servicios de voz, datos y video a un área geográfica de Panamá mediante el uso de enlaces inalámbricos y antenas. 
	\end{itemize}

\section{Objetivos Específicos}

	\begin{itemize}
		\item Seleccionar una región adecuada dentro de Panamá que permita gozar de la transmisión de voz, video y datos en función de diferentes parámetros como: la ubicación, el clima, niveles de potencia permitidos, distancia del enlace, tecnología utilizada entre otros.
		
		\item Formar una red que sea capaz de brindar servicios de voz, video y datos a la mayor cantidad de usuarios posibles que se encuentren dentro de la cobertura establecida.

		\item Indagar y comparar dentro de las tecnologías inalámbricas cuál es más propicia para la transmisión de voz, video y datos tomando en consideración los parámetros como: rango de frecuencia, ancho de banda, cantidad de canales, reutilización de frecuencias, velocidad de transmisión, alturas de las antenas entre otros.

		\item Realizar el análisis y diseño de la red inalámbrica tomando en consideración los reglamentos establecidos en Panamá por la ASEP para su correcto funcionamiento, seguridad y fiabilidad en la zona elegida.

		\item Encontrar cuáles son los equipos más adaptables para implementar la tecnología móvil considerando aspectos técnicos de la tecnología utilizada y compararlas en relación a calidad-precio.
		
		\item Utilizar herramientas libres como Radio Mobile que nos permita elaborar una simulación acertada del compartimiento de un enlace punto a punto.

	\end{itemize}


\section{Justificación}
	En este de trabajo final de Comunicaciones Inalámbricas, se busca que el estudiante sea capaz de diseñar una red de telecomunicaciones para la transmisión de datos, video y voz a una parte geográfica del país, en este caso el Tejar ya que éste carece de un servicio estable de comunicaciones.

	Para ello, el estudiante debe aplicar conceptos fundamentales aprendidos en clase debido a que son la principal fuente de este trabajo, tales como: el estudio de las señales inalámbricas en diferentes escenarios haciendo uso de modelos de propagación que predicen hasta cierta exactitud las pérdidas por trayectoria que se tienen en base a frecuencia, tipo de terreno, propiedades eléctricas que posee el suelo, factores atmósfericos entre otros. 

	La importancia del proyecto radica en que el estudiante pueda hacer uso de los conceptos aprendidos aplicados a una situación real y que además, permita brindar beneficios altamente potenciales a las personas y empresas involucradas debido a que estos sobrepasan el esfuerzo invertido en la realización del mismo. 